疫情衝擊一家5口「半失業」狀態 港媽：點捱多三個月？

新冠肺炎全球大流行，本港多個行業大受衝擊，旅遊業及服務業更首當其衝，有人被裁員減薪，有人更被逼放無薪假，變相處於失業狀態。港媽王太原本一家七口各自有工作，但受到疫情衝擊，她坦言全家人現時「被逼」處於失業狀態，要不沒有工作，要不被僱主安排放無薪假，擔心不知道何時才能復工。

港媽王太的父母和弟弟住在公屋，由於需要媽媽幫忙照顧孩子，她和妹妹都租住在媽媽附近，方便一家人互相照顧。王太的爸爸從事三行做裝修，因年事已高近年已經轉為散工，自從農曆新年至今，爸爸跟隨的判頭都未接到工程，「依家日日係屋企望天打卦，不過都無辦法，當抖抖囉！」

媽媽主力負責接送她及妹妹的孩子放學，中午則到附近的小學兼職派飯，中小幼停課了，變相也要待業在家。

王太的弟弟去年大學畢業後，原本在中醫診所做兼職助理，準備今年5月的中醫執照考試，早前因口罩及酒精短缺，診所已停止了針灸、推拿及拔罐等中醫服務，診所求診人數大減，他被編更的日數也大幅減少，由原本每周3日至4日，每日5至8小時，減少為每周1日，每次6至8小時。

至於任職飲食業的妹妹，她坦言「妹妹行咗衰運」，其任職的店鋪新年後剛好要停業裝修，原本集團安排分流她們到其他的餐廳上班，

現在唔敢出街食飯，她獲安排的餐廳都要減人手，點知上個星期餐廳連堂食晚市都停埋，即係唔使返工啦！

至於王太自己任職零售業，收入主要靠基本薪金及銷售佣金，公司業務是向食店批發食物，主要客戶是酒店採購部。王太表示，自己去年夏半年發生社會運動，自由行旅客大幅減少，很多酒店已經減少落單，本來聖誕節及農曆新年的訂單已經輕微增加，誰知農曆新年過後，疫情一波未平一波又起，她坦言自從去年6月至今，已經有7個月只能領取基本薪金，

公司出了通告，希望員工可以根據自己手頭上的工作，自己申請放無薪假的日數，阿妹自己唔想放，但佢主管都申請咗8日，佢都唔敢拎得太少！

王太慶幸丈夫及妹夫的工作暫時不受太大影響，丈夫的公司雖然集體減薪共度時艱，但幸好農曆新年前已出了花紅及雙糧，「如果新年後出，真係渣到無！」妹夫的公司目前只宣布凍薪。

不過，王太的媽媽為了減輕她們兩姐妹的家用負擔，上個星期趁金價高的時候，把原本私己金條賣出，較當年購買時賺了2萬多元，

阿媽話依家留多點現金傍身，如果經濟再差落去，一家人還可撐住！

老人家醒，賣金條套現

政府垃圾，有咁高意識嘅巿民，都唔撚做嘢，最後咪全部人一齊食草囉

唔知個故仔真完假，全家做個啲工都係散工，流動性高既工。

多謝中國啦， 否則你班打工奴隸邊有得休息

現實真係好多哩d人

有黃店補你 只要你係黃絲 唔怕

真•攬炒到
對社會活動上心=預左遲早炒，處之泰然/早已準備好
對社會活動唔上心=就係因為呢類人我地香港今日先攪成咁
所以聽到呢d新聞簡直好似報喜咁
當年事不關己己不勞心之人
因林賤政治凌駕港人利益而拒絕封關
終於令香港百業失手，行行皆盡蕭條
正牌報應到
一榮俱榮一辱俱辱
個果要由香港人大家一齊受，咁先公平

出身都係公屋
細佬本來讀到u有望翻身
點知讀埋d垃圾中醫

兩姊妹唔慌靚做唔到二次投胎
仲要旨意個老母幫手湊孫
無諗過抽時間培養下一代

成家玩完

所以住公屋唔好生仔
只會將貧窮遺傳

垃圾

呢個真係要對藍絲文宣

藍絲失業，咎由自取

點解唔老早買層樓做業主放租呢
有幾層樓喺度收租而家有無疫情都唔驚啦

信左咁耐正苦既後果

成家人都冇穩定工作，係唔係家教出咗問題

黑警或成為最大贏家

3個月？仲有成年時間要捱喎

food panda 都太把錢搵 藉口

岩呀

本來呀妹做飲食都係穩定嘅
飲食幾時唔缺人呀

點知真係出哂事